沈陣營第一百五十九期 － 重返3點9，指點江山，拯救世界

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。[

上一期post

沈陣營第一百五十八期 － 這隻992一定有一個局

2018年6月1日 晚上錢錢錢內容

常務理事內容J點
-- 自己救得一個得一個 / 救公公婆婆
-- 自己有87 97 07股災經驗Jed / 自己記憶力勝人一籌Jed
-- 自己識歷史又識經濟 / 自己係投資, 人地係投機
-- 自己基本分析好, 市場係扭曲Jed / 自己有果句講果句, 唔拍歪理當道Jed
-- 自己識心理學, EQ高過常人 / 自己既真正FANS, 都係識思考既人 Jed
-- 打手根本係唔識, 亂咁UP誤導人Jed
-- 打手根本係輸錢, 跟足我一定贏
-- 打手根本係標題黨, 成日以偏蓋全我既言論
-- 打手屈鳩我, 因為我阻住佢地搵食 Jed
-- 打手呃鳩你, 話唔入市就係輸, 洗你個腦
-- 打手太年青 You dont know what you dont know
-- 大PUT要浸浸落等食29800,26000

全球新聞J點
-- 全球收水資產爆破 / 月中議息一定大鑊Jed / 話左FED加息4-7次Jed
-- 關稅重開貿易戰Jed / TRUMP加關稅暗渡陳倉打亞爺 / 放生中興係騙局
-- 新經濟股係騙局 / 美債去槓桿股市等死Jed / 全球等三角突破向下Jed / 君子不立世界盃危牆Jed
-- 朝美峰會有排玩Jed / 索羅斯唱衰大市危機發酵Jed / 意債息溫水煮蛙Jed / 歐債資金流入美債
-- 美元萬劍歸宗,債市發圍 / 新興國貨幣係國王新衣 / 馬哈迪棄建高鐵大陸斷欖
-- 美元為王莫沽Jed / 人仔莫買 / 日元被搞Jed
-- 2018大通脹 / 黃金睇上1400一路收集

本地股市J點
-- 港股好多行緊熊 / 指數係單擋引你落疊Jed
-- 同股不同權&新三板係騙局Jed / ELN係騙局用來散貨 / 小米IPO到係騙局唔好抽Jed
-- 馬化騰唱衰四大發明山雨欲來 / 5G好掂係騙局 / 北水係唔存在
-- 中資班師回朝港股等死 / 手機股等死 / 2025計劃等死
-- 賭贏EUGENE福臨門 / 英國王睇好又輸錢 / 肥青又擋哂我尐箭 大快人心
-- 港匯套息走資 / 地皇係騙局 / 港樓超槓桿
-- 700Jed / 388Jed / 建行Jed / 平保 / 5仔 / 壽仔 / 瑞聲 / 吉利Jed / 眾安 / 內銀Jed / 內房 / 內險 / 本地銀Jed / 醫藥 / 賭股 / 亞里系 / 好醫生 全部都係騙局
-- 992生意好掂,大升狂ＪJed / 7300買兩口長沽無死

師父都係念念不忘992 接左飛刀未

師傅午安

\|/

quote]冇[/quote]

有嘅話，起碼要多十年八年啦

而家真係唔敢生，嗰個教育制度真係黐鳩線

我自己part time教過下大學，教好多年補習，讀傳統名校出身。即使係我出黎嗰間，我都不停喺度諗，自己有仔送唔送佢入去好。同我讀既年代已經唔同哂，chur撚到爆燈。但啲細路又唔見得smart過我地嗰代。入國際學校肯定冇呢個錢，送去外國又怕佢唔識中文，喺香港求其搵間俾佢讀，又驚佢真係求撚其其咁讀唔上。仲要嗰啲國民教育，中史書改撚到鬼五馬六，我真係覺得呢個世代，生個仔出黎係害鳩佢，射落幅牆度先係仁慈。

仆街我都係同你一樣諗法

我都係

我呢d就窮人生仔正仆街

X2
窮人生仔正仆街

全世界都係其實
越劣等就越要生

錯啦係大陸閪產卵

同意。

經典。

Me too

大不了坐監

見到本咁嘅閪書，你敢唔敢生？

+1肯撚定會

宜家啲教科書我真心無撚眼睇

宜家就算生咗都好撚頭痕，喺香港讀?喺澳洲讀?
兩邊都兩頭唔到岸

澳洲啦梗係，咪玩啦伍寶

學師父話齋：扭曲

澳洲。
剛才無子兄說，怕送外國怕兒女唔識中文。
我覺得唔識都無咩大不了。

都大獲咖，大個唔識同我老豆老母溝通

話事話，呂布個b 出世未？

好似生咗啦

我接受唔到我個仔唔識佢老豆既母語，你當我大中華膠好咩都好。
同埋好老實講，我自己浸過咸水，我太清楚你骨子裡係鬼佬都好，你係改唔到你個樣。你個樣唔一樣就係唔一樣，唔好諗住人地會當你自己人。

無撚錯!
好多死鬼佬仆街嚟，唔俾你升就唔俾你ch.na pig

所以一定要留一條文化既根俾佢，佢自己選擇放棄係佢既事，但一定要確保佢可以喺華人社會生活。做abc唔係你想像中咁易，好撚多文化衝突，如果搞得唔好，佢啲行為會非常出軌。

但係要揾食，好難教得太多，好在我自己工作都算可以自定開會傾嘢時間，所以都可能會生嘅，不過我一定會逼到條𡃁仔學中國文化逼到跳樓

同父母斷關係，有好有唔好。我明。

我都肯定我自己會教個仔讀書，其實佢根本唔駛出去補習
我其實乜撚都識，放學上黎我office對住我做功課

如果我好撚得閒我有諗過索性自己教，但係又唔想同個世界太脫節
不過算啦三廿幾歲人先諗生仔，好似有啲遲

所以我估我唔生架啦，但你知中出既野好難講

中出無問題，食曬藥

隨時條女自己想生，冇食藥陰鳩你

紥咗佢

唔好啦

屌你老母 今日又講正野，要 bookmark

新人留名

屌你最撚驚呢樣啦

根住同老婆講： baby其實我紥左（當然冇紥）
老婆：老公，果次我都唔想嫁 ....

女人到28 求B 同男人求腿求波一樣

呢句真 好多一過28開始逼婚

呢句真 一到28就變咗個戇鳩
雖然本身都係

仆街中撚咗伏啦宜家

兩條友真係好拆

師父塊面又圓左，下巴又肥左。正宗賤肉橫生

嘩條腿

wakesurf女喎

條女對腳可以玩幾年

想屌

對腳令我諗起足球小將

求下師傅再祝福多次中共

原來三師兄有老婆有仔，仲要屌馬蹄露

虛竹巴你估流嫁

可以開班教學

我肥毒柒

證明你技術壓倒一切

等德國開波等到訓著

大玩濕身誘惑！彭慧中峇里晒33C「胸器」

牙中玩日燒

樓王起身打丁

啱啱見到
有細路既巴打準備移民啦

會盡快移民

搵鬼信你呀

騰訊俾共匪又炮轟。共匪又想收陀地。馬生做下戲，可能陀地會收d 順掛

新聞: 有贏國公司債務違約，睇住邊啲贏國股票負債多又陸續到期，唔好買入

係咪買咗中環中心個間公司?

撻咗訂啦好似

裝個香先\|/

係

係撻咗

有片 冇伏

網上未搵到新聞講撻訂
5月28號既新聞仲傾緊融資
有冇source?

真係山雨欲來風滿樓

樂視破產 中國能源違約 骨牌效應將至

6月底27000
師傅又中！

我粗望過贏國股票嘅財報，普遍負債達到60%以上，內房股更驚人，90%負債比比皆是，資不抵債嘅都有，直情係老千唔係商業公司

直情係表忠啦，今時今日邊有人信共產主義? 人前緊係咁講，人後另一套啦

支共都應該聞到燶味

港交所推'創新'股上市，xx通既速度，開哂turbo

支共呢舖奶閪啦

支爆 啪啪啪
支爆 啪啪啪

橫山美雪真係幾似朱千雪

我成日都記錯排位

贏國已經開始將降存準代替中期借貸便利，簡單講即係又印銀紙，將債轉股，高槓桿變低槓桿

圖？

跟手人民幣又走跌，資金又出逃，跟手又要頂匯價，收緊外匯流出，簡單講根本無可能取消外匯管制，結果都係師父貼中

雷蛇易金啲fd

師傅守得雲開見月明

唔會頂匯率，只會頂樓價，免影響銀行系統，三線城市炸緊樓，成個屋苑十幾棟咁炸，六，七年前贏國發展商任志強講咗，就算炸咗棟樓都唔會平賣比你，結果今年成真

匯率同樓價2選1，保匯率要加息，贏國樓按5.X厘息，加得多就會樓價跌，大範圍斷供銀行唔掂

共產黨就係地產黨，銀紙貶值百物騰貴唔會影響政權，我賭佢保樓價

房地產負債比例高係正常
個行業有實際資產畀銀行做抵押

銀行業好似雷曼咁 直情係300%leverage
1蚊資產借3蚊返黎

睇過啲research講 房地產70-120% leverage都算正常
當然愈高就愈危險 但佢食正個浪的話 股價幾何級數咁上

共產黨對樓價點玩? 好簡單，升得快就出啲政策拖慢，等佢唔郁幾年，之後地方政府又一堆政策優惠搶人才，其實係要夾高樓價，濫印嘅錢就係靠房地產呢個蓄水池鎖住，避免其他物價飛升

所以本地地產股非常抵買，負責比例低，PE低，買本地地產股抵過買佢嘅樓

如果你真係好擔心未來，去5仔開個卓越理財戶口，1球免收月費，就可以同時開埋英國5仔戶口，換咗外幣可以存英國戶口，免費嘅，閒錢估計未來唔會點動用就轉吓冇壞，輸多少手續費

香港同英國戶口轉賬調動資金唔收費

如果少於呢1球走去開我唔建議，換咗冇用量太少，輸手續費月費，特登換走去外地開銀行戶口，網上轉賬或會收費，可能衰過買條金條擺吓

唉
太遲認識樓王同樓寶號

我2010年on9賣咗個800呎3房單位
個陣4百萬
依家一千二百萬

如果個陣入返樓寶號 到依家唔計息都至少8萬幾百萬

計埋用啲利息去reinvest

卓越理財唔夠1球好似每個月收380,幾年前，有冇加價就唔知

講呢啲

好似銀行冇得月供，自己手動去一通開戶口做，我賭長期銀紙貶值，咁緊係供得過，手動每月/2個月/3個月吼跌嗰吓入一/二/三手咁，每年review一次增持/減持套現，利息疊落去再買，相信5年之後會有一定效果

香港最衰冇住宅reits，唔知點解? 美帝就有，股神舊年入咗股

呢個真

屌佢老母

如果有真係不得了

心寒!00後被問及對64暴力清場既睇法

點生

勇武派

thx 樓王師兄，早幾年果堆QE慢慢浮面，唔搵d野保下值遲早變洗韓圜都似

月供405定435好

全球銀紙日元化，逐漸仙、毫交易單位比市場淘汰，泰國又好、香港也好越嚟越少見真實世界用毫子單位

我個年代個個都知64係乜，但佔中之前我都係藍絲。開竅既野好睇個人同社會風氣依d軟性影響，教科書我個人作用好少，可能會出左個反效果

但係一下代全民都洗腦果陣

你呢代醒的感覺好恐怖

Agger

人誰無柒
最緊要認清事實

我發覺富途拎錢出黎真係好難
岩岩想拎10000萬出黎 已經要等T+2 先可以拎
換句話講姐係呢兩日 都唔可以做交易

成億算快，銀行都要提早通知，要2日

所以唔明點解會有泛黃人反對科通識..
雨革/佔中之前, 學民起到頭就係呢一科

原來真係有連登大戶

大戶mon post

808我有十手，應該都OK嘅，刻意換咗+X哥頭馬賊仔雄上去做主席，最近呢次派息輕微減少，要等一兩年睇賊仔雄搞唔搞得起，其實現價幾好，5.X厘息可以入貨，我都諗住入多十手擺吓

唔怪得近排升返 唔講都唔覺

[url][獎門人系列]有冇人留意到大家樂咖哩飯個價加5次,名改咗5次,用既材料一鳩樣既都市傳說 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

其實我係想講一萬炸
我都想有咁多錢

係 不過最賺應該係早餐 樓下越黎越多人排 9點幾要排半個鐘以上 講緊已經8成成人外賣都全鋪爆

挨近11點去食完個早餐再等食下午茶抵好多

10點排 11點應該先食得完

我以前就係咁，九點零返去公司，簽哂文件，settle哂朝早啲野，十一點前落樓下食早餐。返上去關埋門繼續做野，做到兩點幾三點落去食tea. 然後返屋企做野。兩餐加埋五六十搞掂。

其實有邊間可以唔洗t+2?

攞老綜既節奏

致富唔洗 佢即日結算 已經可以提取資金 第一日 過到數
唔洗等幾日先拎

岩岩畢業個時都係咁食法

就係呢一點我仲用緊致富 不過啲人問開戶從來都唔提呢間

我都係用致富，貪佢可以打電話交易，貴小小，但可保障一旦冧server仲有途徑買賣

尾場道友萊

用得牛牛多，真係會變賭徒

好多ching都用完變賭徒

潘頓賤撚到, 唔夠跑block撚住雷神半條直路, 益左毒男

過埋6月12 巿場終於會再有方向

唔比狗贏 馬場警察

係老貓嘅生活節奏

今次真係gel定頭聽日上ifc

agree

咩事

自從戒動物之後 少左即市上黎吹水

不過都成日做cd rom 學野

呢度人生觀應該係全lihk 最高汁

樓王師兄指出重點，但係師父係樓市硬淡，佢點落台

唔講得笑
拜左先

沽左?

我都差啲沽咗，差一格

（忽發奇想）退休後移民台灣

36歲過後去台灣

吸血鬼星期一停車場加租一成

台灣生活指數低香港一半 係台灣生活但炒港股

仲要無時差，起身就炒得

執吓格仔又可以食件台妹 人間天堂

咁即係如果有五球以上現兜兜，其實喺嗰邊已經好穩陣。諗得過。

吸血鬼

師傅睇議息後大爆炸
我覺得應該會夾爆師傅先
15號美期結算
夾死淡友再落
時間幾吻合

利申：鳩估

移民台灣打工冇得搞，做自己生意還可以，一係退休唔做，台北生活成本唔低，台南平好多

台灣生活節奏比較慢，所以台灣佬辦事效率睇你點睇，另外除台北市中心區域，多數地方比較舊

沈振盈：風險未除 資金入市審慎

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「另類指標」專欄表示，港股走勢仍然是反覆上落，成交薄弱，反映資金入市態度審慎。這也難怪，皆因外圍的不明朗因素太多，負面因素繼續不斷發酵。6月中美國議息，美朝會談，結果會影響後市大方向。最為重要的因素，仍然是美元強勢所引致的資金流向，對新興市場的衝擊。當然，一切的源頭始終在於貨幣政策從寬鬆變收緊的影響。

上周市場炒A股入摩的憧憬，完成後A股不升反跌，這也是意料之內的結果。此因素的利好刺激，一直在市場內被過分渲染，現在當可回歸現實及理智。

本周每日的股市走勢預測：
周一（丁卯日）：天干屬火地支屬木，木生火之局，先升後回。

周二（戊辰日）：天干地支皆屬土，全土之局，走勢轉弱。

周三（己巳日）：天干屬土地支屬火，火生土之局，持續向淡。

周四（庚午日）：天干屬金地支屬火，火剋金之局，先升後回。

周五（辛未日）：天干屬金地支屬土，土生金之局，反覆上落。

黃國英：組合出擊 眾志可成城

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，Strength in Numbers。當咖喱仔手感差，杜蘭特及奇利湯臣隨時接管球賽，還有大班幫得手的功能球員，所以金州勇士成為當今最強球隊。管理投資亦是一樣，一定要用組合出擊，最好有八至十五隻股票。騰訊(00700)及領展(00823)依然是自己的重倉股，近期處於低潮無問題，就靠醫藥股、物業管理股及教育股頂住。

分散投資的真諦，不是追求最佳表現，而是防止最壞情況。劉羽葳和自己有個長期牙骹戰，用一注獨贏中國平安保險(02318)和自己基金決一高下。要贏平保不會有甚麼把握，純粹是當她夠膽提出的時候，平保牛氣沖天，所以過了幾個月，自己才大約領先10個百分點，以一班臭皮匠勝過一個諸葛亮。

太多人並不理解戰爭及戰役的分別，要贏一場戰爭，就要打好多場戰役，而當中一定有極多敗仗，所以自己從來不去放大任何一場勝仗，隱惡揚善，只會製造虛假自信心。今年高追騰訊暫時中伏，可是如果用這種心態，當初就不會一路贏上來。又例如物業管理股近期走紅，自己坐足兩年以上，期間兩三成的調整何嘗不是靠當時的騰訊去照住。

自己管理的基金，成立至今每年平均回報十幾個百分點，絕對不是段段快放，沽完最高位又買最低位，亦不是盲目賭運一注獨贏博回來，而是慢慢從數以萬計的交易之中，一點一滴累積回來。真的是將投資當作一盤生意去看待，如果一個交易的成敗，就足以掌管閣下的生死，那麼地球真的太危險，火星銀行等緊你。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士，基金持有騰訊、領展及平保)

(本欄每周逢一、三、五刊出)

Thx 安師兄

thx師兄

新聞時間: 五角大廈將派更多戰艦去南海，併會攜帶電子干擾設備，高級雷達系統更加接近贏國人工島，睇吓共匪搞乜春

國房部長警告共匪，贏國南海軍事化成為事實，共匪要面臨未確定嘅後果

火葯味濃，最衰師父上金船

新北好住

去宜蘭花蓮台中開間民宿

咁就OK,台灣唔少香港人過咗去，上次旅行見到幾個喺嗰邊做嘢

Mandy

我過去的話，退休就唔係住台北架啦，除非有自己生意。喺台東搵個海邊買間樓就算。我其實有架爛車，有部電腦，有張床，我已經過到世，唔駛住城市。

打本做老闆就得
早起做早餐店（6~10am only)
遲起做糖水店 (7pm~1am)

如果民宿就當自己同人share house
都係請一個reception + housekeeping
自己又可以做埋英文果part ,
煮下早餐搞BNB ,
播下jazz , 夜晚lounge 想開就做清bar
唔想開就做返open area

台南啦，如果唔想當兵就過咗服兵役年齡申請移民，台南海邊啲舊屋OK

我諗呢類社區租同買都唔會貴，開個髮型屋咁，扮吓木村

移民台灣當然唔諗打工，有被動收入退休/開檔做生意

如果做生意不過我唔做民宿嗰類，喺香港學識展頭髮，去台南海邊開個舖扮木村托哉

我諗我會做二手書店加cafe咁，一個月搵到幾千港紙夠食夠駛就算

六月日日開工 又淨係食到小小浪
都係唔炒股住 轉頭放埋qq 專心工作

原來435股東大會上個月開左 有冇人去左

冇呀

好似冇好嘢食

黃腳鷹重倉騰訊同領展

屌你qq 我走鳩哂q牛呀

開市即走

台南買間2層高嘅屋，上居下舖，飛髮舖成本低，自己一條友/2公婆做就得，冇生意就炒港/台/美股，得閒海邊釣魚，開十點收7點，假期休息

加多廿萬股樓寶號穩陣晒，買架車方便出入

應該唔差

吸血聯盟

食屎啦佢 呢幾日見吸血鬼升番少少就趷個龜頭出黎也文也武

跌市就話自己本多終勝

早幾日英國皇先燈到恆生銀行由20X高位滾返落194$

寶師兄個隻牛仔有7倍啦喎
放左未

期屎已升三舊
莫非真係先高後低

大師又中 開熊先

師傅早晨

早晨，大師兄

近排d示威加車租新聞直頭係繕稿

早呀大師兄

公屋都加租10%,領展公屋停車場唔加有鬼

老實講 吸血鬼算係咁啦

另一隻吸血鬼 0066 投資者被吸血 市民被吸血 得中國成最大贏家

【實戰理論】市況不明朗 繼續上落市（沈振盈）（JUN 04）
2018-6-4 9:16:32

【實戰理論】市況不明朗 繼續上落市（沈振盈）（JUN 04）

週末期間中美的貿易談判，初步的消息形容是有進展。由於經歷過上次美麗的誤會，今次香港媒體的報導已較為小心。歐美媒體的報導，仍是較為中性，暫時仍未達成任何具體的協議。此一因素相信仍會有一段時間的拉鋸，暫時繼續等待。但見到美國近期的動作，似乎其傾向「保護主義」的大方向，是不會有任何的軟化或讓步。

下週將有美朝領導人會面，以及美國聯儲局議息，市場的變數仍多。歐洲的問題看似暫時緩和，但又輪到西班牙政府不穩，今次民緒主義的衝擊力，較諸兩年前的情況，更形不穩定。

至於港股方面，今日應該可以跟隨上週五美股的上升而高開。然而，由於市場不明朗因素仍多，美匯指數持續上升，相信股市的表現仍會反覆，暫時仍當作是上落市視之。恆指阻力位初步在30800及31200，而支持位暫時會在30200水平。

移民台灣做生意唔洗請當地人？

移民呢個話題已經變左沈門月經

308完成！！

夾呀！夾佢老母臭閪！

The next station is 31200

師父個袋點

我feel到師傅就快番黎了

808試緊3.24 10000股唔知入唔入到?

以前開公司買樓已經得，150萬港紙嘅樓，而家唔知

冇人賣比我

多謝師父

樓王又點解睇中佢呢

息唔差，之前有十手，沈門會計佬重點推介，換咗趙國雄做主席賭吓個人，資產類似樓寶號

係 好耐冇買過貨

手頭有40000股reits，一年落嚟嘅息夠我去台灣旅行買嘢

師父又中

話說會計佬結婚之後好少返嚟 沈門高手之一，長短棍工具瓣瓣有

早幾日都想入多10000股 808，不過致富換咗app又登記過，懶得做，今日先入，差3嚿水到，呢啲升得極慢，係收息嘅啫

嘩，樓王

愛上吸血鬼 LOVE VAMPIRE

3.25入咗，搵啲嘢買吓

升親市都係冇野係手/唔升手頭個幾隻野

會計佬話未來佢退休靠佢，重貨

師傅

信師父，高位走好倉

why not 778？

我較為睇好寫字樓租金趨勢

領展算係爭氣

入左30000股投樓王信任票

唔好信我呀 斷鳩估㗎咋，賭趙國雄接手會有新景象，搞好吓啲商場咁

信義光能跌到得 2.8

果然牛創開車

佢唔係接咗手好多年咩

今次叻仔，394q牛由1毫坐到2毫半

我都係 然後將profit 準備入恆牛

808現價個息係咪高過435？

返緊工唔方便搵，做伸手黨 sor

808(2017/12): $0.178 (5.48%)
435(2017/6): $0.33 (5.95%)

435有特別股0.075，如果減返就係0.255 (4.59%)

樓寶號性價比最高

預期唔派特別息都會有4.8-5厘，因為租金收入持續有增長

今日啲支房咩事？佢地發債啲息越嚟越高，唔係冇水咩，點解仲可以係咁上

師父：係一個局

好！殺得性起！下午派出沈門皇牌「就地正法縱隊」出擊！要即日拿下312！

師亨威武！

之前揸住3380所以有留意，佢今年又出優先又出債係咁問人借錢

之前玄雅淮kay都解決咗，下個目標係咩

玄雅

今個月為沈誕月
25號為沈誕週
27號為沈誕

各位師兄弟萬事小心 \|/

多謝師兄提點

6月27應定為國殤日

又真係年年都沈一鑊

閒話午市: 原來真係有本多忠勝哩個人
師父又贏

師傅計出黎

【大師午間教路】慎防內地資金鏈收緊

訊匯證券行政總裁沈振盈指，外圍因素仍未明朗，資金入市意慾低，港股繼續大型上落市；內地資金鏈收緊之影響不可不防。

恆指阻力位初步在30800及31200，而支持位暫時會在30200水平。

師傅啲阻力位下下都即日破，點解要咁落佢面喎

呢幾日咁樣三日升成千點，真係好癲

師傅：升幾多會跌返幾多

師父：逢高加沽

有冇人等緊殺309-310熊之後做淡？

係做都要等佢真係回返多少先諗，隨時挾死

升市莫估頂

入手供品等佢夾上去先

佢同823不嬲擺袋底無睇過

hi膠咗

逾10苦主疑墮分拆盤投資騙局 有人損失110萬人仔

06月04日(一) 11:36

十多名市民今早(4日)到尖沙咀警署報案，指遭一間投資公司所騙，當中有苦主損失110萬人民幣，亦有人損失數十萬港元。他們說，公司聲稱為他們投資「分拆盤」(內地稱「拆分盤」)，以5000美元為一投資單位，每30日拆一次，3個月後即可領回本金，一年可賺10倍，另外每介紹一位朋友投資可獲10%回佣。他們相信公司是為他們投資股票，但具體投資甚麼股票並不清楚。

他們稱，公司在機場博覽館舉行大型晚宴，請來多位明星做嘉賓，因此不虞有詐，惟3個月過後未能領回任何金錢，始知受騙。他們估計至少約170人受騙，不少人損失金額逾百萬元。

苦主王女士表示，在去年11月經朋友介紹後，透過手機網頁投資5萬美元，但至今「一毫子都攞唔番」，她聯絡公司時，對方表示要她再付1000美元激活戶口，否則投資戶口即作廢。她亦曾到公司位於尖沙咀的辦公室理論，遭懷疑黑社會人士恐嚇，一名中年壯漢在辦公室內一直尾隨她。王女士後來向公司明言會報警，對方才稱會將金額退回，勸她勿報案。

她又指，公司已多次轉用不同名稱行騙，但老闆仍是同一人。又指事件中有婆婆連棺材本都被騙去，不敢告訴子女，現時要再洗碗打工賺錢。她表示，不希望有人再上當受騙，故站出來舉報公司。

分拆盤係什麼東東？

仲勁過師父啲倫敦金

睇完都唔知乜鳩黎 咁都有人中招

170個人每人100萬咁撚狼嘅

分拆盤係咪PONZI'S SCHEME既一種?

龐氏騙局姐係不斷用新加入會員既錢黎分畀舊會員做派息既騙局

今日個市終於有返d氣息

1球野落樓寶號都夠啦

師父話312就312，仲爭200

企穩溝貨

今日最後一擊！

牛證本身乘大左
折翻正股先

入貢品既時候差不多了

入唔到貢品

支持聽日高開313然後直接向下

支持大師兄

大陸佬同馬拉佬最撚鍾意賭錢，抵撚佢哋死

QQ好撚堅

總睇牛熊分佈

吸血鬼 離晒譜

又加租

提出0黎收息學誠哥一千倍不是夢

支持

823真係好誇張下

寶爺

冇錢了 35%錢435,40%錢atvi,25%錢自家業務

310留返聽朝

算啦錢賺唔曬嘅

明天我睇朝早都會繼續高開 去到 312 313 要開put 了

咁再即市執番一皮嘢先

聽日接近全民睇淡咁滯
麵雲都一齊睇淡
聽日肯定跌到仆街

連TG都冇埋

唔知係咪坐咗洗頭艇，個人突然之間就消失咗

老人巴

823落過66$ 一路都畀人沽沽沽

你買咗一定會DUP春點解唔入樓寶號

樓寶號一路以來冇風冇浪 反而823 落過66先上69再落66

而家要上番樓寶號船都唔知等唔等到

點解i 記連wtsapp send 料都check 到
會唔會係蕭源貪得意
同學生妹妹爆響口

老貓真係好邪
日日丁游B
而家游B 坐監

呀中做死一世都市閒情

我怕牙中都會坐埋監

用Snapchat 會唔會冇事？

好明顯係因為強姦我所以坐監

立法會單野

橫掂都係坐不如姦埋我

你班友:(

扮咩丫，最多俾你擺低1蚊跟機

快點強姦我

快點強姦我，我一定有講過

條龍好長下喎
樓王師兄對唔住都要做一次，跟

咁多位師兄享用完等小弟嚟清潔就可以嗎

放心，作為樓寶號永遠榮譽船長，排第一果個位一定留俾樓王

老柒俾我屌一定屌牙中多過遊B, 起碼彈手好很多

象腿游B不了

識玩！

有冇人知同桃谷繪理香扑一次要幾多錢？

據講60-70萬yen

屌，去東京大把咁上下樣啦

我諗10萬走唔甩
若菜央奈都最少4萬

淨舐唔扑收幾多

通師兄應該可以舐到條女比翻錢你

夜

聽日仲唔大鑊???

undef

undefined 嘅

一定大撚獲

師父話312就係312，絕不含糊

正喎無人近牛過夜

仲邊撚度有近牛

311仲要多左5百幾張

係喎 咗

話撚左，啲友一定賭向下

沈門師兄弟眾多
齊齊入貢唔熊比師父
所以+5xx

比人挾成千點 先贏返一二百點

Molamola

師傅唔會錯嘅今次個指示好清晰，312一定爆

游B我冇興趣，我唔覺得靚，牙中贏

咪係，呢堆字其實唔駛寫

四隻大字：實戰理論

我話既，聽日開市已經到

師父狗閪年 一定夾爆佢

根本係一班馬同五班馬

大戶話升 就要升了

正喎

藍方：師父
紅方：黃腳鷹

想沽但係唔想同船

10點無線財經條金好悶

條女

睇阿責好過啦

道指gogogo

殺上25000

已開新post

沈陣營第一百六十期 － 師父袋底減極都有的磅神秘莫測

白宮：特金會將於下周二早上9時開始

美朝峰會下周二（12日）在新加坡舉行。美國白宮新聞秘書長桑德斯周一表示，峰會將香港時間當日早上9時開始，美朝雙方人員繼續在新加坡及南北韓邊界的板門店，磋商峰會安排，形容取得重要進展。

特朗普上周五會晤北韓勞動黨副委員長兼統戰部長金英哲後，指不想向北韓再使用「最大施壓」的字眼。在被問到華府是否繼續向北韓施加最大壓力時。桑德斯指對朝政策未有改變，會繼續維持嚴厲制裁，直至北韓實現無核化。此外，桑德斯亦無透露北韓領袖金正恩的親筆信內容，僅引述特朗普指信件「有趣」。

民主黨參議院少數黨領袖舒默周一致函特朗普，要求在美朝峰會上不可與北韓達成讓其保留核武的協議，又指若對方拒絕滿足這條件，應設法維持或加強制裁。此外，特朗普亦應確保中國盡力協助達成協議，及堅決要求北韓嚴格遵守協議。

我諗緊南海幾時開片，師父呢隻黑天鵝有機會出現

不過可能夾到上40000先，佢都爆袋

佢個袋都唔知爆左幾多次啦

\|/ 312

架妹

屌 成日都撞到

可能有運行

30蚊樓下買真係冇得輸

我仲見到cf搭佢個fd膊頭 代表咩

化雲兄話自己已經戒咗牛熊

佢個fd會輸到甩轆 睇到冇問題

有神快拜

傳中國要求LG Display轉讓OLED技術

南韓傳媒引述消息報道，中國政府要求LG Display轉讓OLED生產技術，以換取批准其在中國廣州建廠。

此外，消息指中國亦要求LG Display於中國建設OLED研發中心，並在當地採購零件及耗材。

據悉，LG Display計劃不遲於2019年下半年在廣州建設OLED面板工廠，並早已於2017年8月開始施工。

另外，外電報道，全球最大的兩家晶片製造商三星電子及SK海力士半導體表示，正在接受中國監管機構的調查。美光科技此前亦接受了類似的調查。

佢個FD好似刻意側少少身 避免同CFU有肢體接觸

Cfu 77台，吹緊美股

期

吸血鬼
守得雲開

Cfu話2000年科網股爆煲前一樣有11萬個理由唔爆，市場樂觀情緒，回購做成假象，美科網股唔樂觀

睇黎唔會準時有實戰理論

呢排師傅燈力如何?
前排跌到落3萬點都係照大教訓keep住堆option

師父星期五錢錢錢再一次完成佈局
到時就知有無著燈

師父又話扭曲 越墮落 越快樂

cfu: 美股而家處於轉角位，市場點扭曲都好，越扭曲越大鑊，對我哋淡友係好機會

而家係咪每日都有3.9？
要上黎捕住文字版

我聞到舊年嗰陣味啦

我淨係記得我地又玩月底前必穿3萬幅圖

cfu: 下拆10000字，大鱷夾高大市

無

特朗普︰絕對有權特赦自己

【星島日報報道】（星島日報報道）美國總統特朗普周一發推文，聲稱自己「絕對有權」在通俄門醜聞中特赦自己。
特朗普在Twitter推文，表示就像許多法律學者說的那樣，他「絕對有權」去特赦自己，但他反問道：「當我沒有做錯，我為何要這樣做？」他再斥調查通俄門是「獵巫行動」，未幾發另一條推文，稱任命特別檢察官調查通俄門是「完全違憲」，但他願意奉陪，因為他沒有做錯。
特別檢察官米勒正調查特朗普前年參選總統期間，其競選團隊有否勾結俄羅斯，以及特朗普本人有沒有妨礙司法公正。《紐約時報》日前刊登特朗普律師團隊今年初發給獨立檢察官辦公室的信件，律師們在信中提到特朗普身為總統，擁有絕對權力下令結束任何案件的調查，也有權頒布特赦令，包括特赦自己。
這封信件的內容令人產生疑問，揣測特朗普會否真的會運用權力，特赦自己。特朗普的律師、前紐約市長朱利亞尼周日接受美國廣播公司（ABC）訪問時道，特朗普「可能」擁有這種權力，但他無意在自己身上運用這種權力。他謂：「我認為，政治後果會很嚴峻。特赦他人是一回事，但特赦自己又是另一回事。」

3.9已執笠

\|/
QQ又沖上雲霄啦

挾我啦 我準備好
黎啦 挾我啦 挾大力啲！！

月底前3萬可能成絕唱

變年底前3萬

要落街，冇得直播

每個月底

邊年

咁月底都冇寫邊個月份，方便個個月翻炒架嘛

你理撚得我呀.jpg

早排唔係有咩

月底前3萬幅圖3月用到宜家

cfu總括嚟講，都係逢高加沽減磅嘅啫

佛系3.9
緣份到了........

3萬點次次都失

+11

師傅加沽，弟子放心

尋日升多左

港女

3.9已成歴史

香港5月PMI跌至47.8 創近兩年最低

香港採購經理指數(PMI)連跌3個月，5月PMI由4月的49.1跌至47.8的近兩年低位，反映經濟景氣進一步轉差。
日經/Markit的數據顯示，新增業務跌勢加劇，主要是需求疲弱、競爭激烈、客戶流失，令銷售下跌。另外，以內地為對象的出口訂單顯著回落，企業進一步下調產出水平，更錄得近兩年來最大的縮減率；上月產出連續第2個月下跌，未完成業務量亦減少。

22000沽到33000, 師父唔會改變逢高加沽嘅策略，輸得多咪開番3.9對沖吓

可以ignore連登眾神，師父睇黎交哂電費

好想有返3.9

呢排麵同雲點呀, 好似唔多見

兩個都話沽佢老母，好似係

動物仔收咗手啦！
係得麵仔成日出嚟鳩噏

麵囝話六月底必失二幻狗，如果唔係就貼丁圖喎

雲爺轉左型做風流才子寫甜故

條死仔乖乖哋唔炒牛熊其實淡定有錢剩，好彩佢終於醒覺

1530葯股玩配股，師父話唔係拉高做乜? 睇吓配股秩序喎

1548唔知係咪配股?

英國皇好燈
早兩日係咁吹奏藥股 今日跌到仆街

死港女廢到
英國王又有得威威

樓王咁快又返直播室

樓王樓王
想問下reits 租金收益一般幾多派息幾多再買資產投資？

公司今早發佈公告，擬先舊後新配售淨籌19.87億港元，其中大股東金斯瑞按悉數包銷基準以每股26.50港元折讓7.99%配售7500萬股現有股份，相當於擴大股本4.09 %；此外，大股東金斯瑞認購與配售股份相同數目的新股。

公司同時宣布，執行董事王燁以每股26.50港元的價格配售1500萬股，相當於擴大股本0.82%。

公告稱，公司有意利用其將收取的所得款項淨額用作於中國、美國及歐洲建立CAR-T研發及生產設施；為集團人才計劃及CAR-T治療建立全球團隊，包括監管、研發、生產及商業化團隊；建立質粒及生物製劑產品生產質量管理規範的生產設施；及用作一般營運資金用途。

好似係先舊後新配售20億 比大摩同高盛 用黎搞廠房同CAR-T研發

租金中位數睇差餉物業估價處，有晒各類地產售價租金資料

reits回報收益我預4.5厘，有穩定增長租金最好

又要行開啦

係，配黎搞cart

港女爺閪一齊食撚屎

尋日升五舊，要抖下既

其實係好事既壞事?
短期就肯定受壓 但係用黎起廠房同研發又無壞呀

我覺得係好事，佢隻CART喺美國批左臨床，咁而家泵水去搞廠房研發，好正路。呢隻野係買佢遲啲隻新藥喺中國美國上市

買完坐翻2年等佢approve就fatfat啦
但佢依家好似比輪商開果d call禁住晒個價咁 次次一上到30 31就打翻落黎 唔通真係要等年尾堆call expire晒先有得升

中國調查記憶體廠商壟斷市場 或最高罰款630億

早於上星期，中國的反壟斷調查機構針對全球三大記憶體廠商，包括韓國三星（Samsung）、 SK 海力士（Hynix）以及台灣美商美光進行反壟斷調查。一旦確定上述 3 間公司出現聯合壟斷情況，他們可能會被罰款 8 億至 80 億美元（約港幣 HK$ 62.7 至627.7 億元）。

據消息指，中國反壟斷調查機構於 5 月 31 日對上述 3 間公司於北京、上海及深圳的辦公室進行突擊調查。有關機構懷疑 3 間公司暗中合作，進行聯合壟斷，加上有企業向他們舉報有關情況，故展開調查。

自 2016 年 第3季，記憶體進入加價週期後，記憶體價格升勢持續至今，已接近 2 年的時間。而中國是全球最主要的記憶體消費國，受上述形勢影響，去年進口記憶體金額達到 889.21 億美元（約港幣 HK$ 6,977億元），比 2016 年上升近 40% 。

事實上，美國司法部曾經裁定多間硬件公司在 1999 年至 2002 年期間進行聯合定價，並處以罰款。而根據三星、 SK 海力士（Hynix）及美光的財報統計，去年他們的營收較 2016 年上升 39.16 %。而根據中國《反壟斷法》、《反價格壟斷》的規定，他們被定罪的話，將要面對上一年度銷售額 1% 到 10% 的罰款。

資料來源：綜合媒體報道

【實戰理論】下一個危機會在內地（沈振盈）（JUN 05）
2018-6-5 10:04:12

在科技股帶動之下，美國三大指數繼續上升，納指及蘋果股價再創新高，道指收報24814點，收報178點。經過了上星期的震盪，這兩天市場情緒又突然之間，變得樂觀起來。基本面及消息方面，其實沒有太大的改變，只是危機暫時略為舒緩而已。但由於技術走勢略為回穩，恒指再一次在30000點水平出現支持，造就了短線向好的趨勢，導致市場向好的氣氛再度出現。其實大市仍然處於上落市的格局，走勢隨着消息時好時壞而作出升跌的韻律。

中美貿易談判，至今仍未有進一步消息，似乎今次的會議，也難達至共識。而美國近期的行動，已明顯反映出，特朗頓仍是獨斷獨行，以自我決定的條件為底線，絕不會妥協。

內地因素仍然惡化，企業違約的危機繼續發酵，資金鏈緊張。然而，市場對此等因素卻未有作出充份的反映，這是下一波危機之所在。筆者相信，假如六月真的要絶的話，源頭必然是在中港兩地。

77台師傅: 博彩股因為資金鏈令賭收跌
基數大 難維持高增長

再下期有標題喇，《危機發酵、六月絕命》

港鐵董事局會議 料討論紅磡站工程造假

【Now新聞台】港鐵董事局今日舉行特別會議。
港鐵主席馬時亨及其他董事局成員，包括鄧國斌、石禮謙等出席會議，預計議程將集中討論沙中綫紅磡站地盤月台鋼筋接駁位造假事件。
港鐵早前發新聞稿指，於15年12月主動發現事件，但上周五在立法會會議上改稱於15年8月發現問題，運輸及房屋局局長陳帆早前要求港鐵提交報告。

師父之前唔係話贏國經濟好咩

內銀咩事咁弱？

我發覺77台姓黃嗰條四眼佬好鍾意搶嘢講，又冇料，煩過閪

但凡呢類鳩噏一大堆所謂「專業名詞」可以唔使睇，財演又好，學者又好

一般根據我經驗，好嘅解釋、理論一定可以用淺白簡單嘅文字/語言表達出嚟，只有冇料嘅先鳩噏術語，點解?佢自己都唔識就搬字過紙

當我冇講過.jpg

贏國大爆炸香港都唔好得去邊

我覺得師傅冇咗以前個種霸氣
好似講賭股咁
比著以前佢一定會畀個位

"拿 銀娛呢 我70蚊呢啲位入一注沽就一定冇死人既"
"總之 銀娛一上70蚊就沽 落65蚊就走 行range走幾轉 賭收我睇佢跌硬既 因為資金鏈問題 長遠點都要有一口淡倉睇屋企"

唔知係咪美帝制裁內銀高層問題，有份同北韓、伊朗做生意嗰啲

師傅遲早會番黎

啱啱過完年嗰時，即係一股不留嗰陣串過碼頭咕哩呀

贏國 又贏

我期待緊聖物冇碼嘅龍頭出現

黃國禧啱啱又同師傅嘈
話咩大陸2手樓價同賭收成正比

佢似乎係將因果關係同correlation搞亂咗

因為啲人多咗錢, 所以多咗人去賭錢 呢個係因果
correlation係兩件事冇直接關係 不過數據上郁既時候會一齊郁 姐係例如道指上恆指上咁

算啦 股評人都預咗係得師傅先係一代宗師

【特金會】美民主黨參議員要求 須確保朝棄核否則維持制裁

美朝峯會在即，美國民主黨重量級參議員周一呼籲總統特朗普，不可與北韓達成任其保有核武的協議，並揚言若不滿足這個條件，他們將設法維持或加重對北韓制裁。

參議院民主黨領袖舒默（Chuck Schumer）以及國安相關委員會的資深民主黨籍議員致函特朗普，提出對協議的要求，並表示協議必須具有永久性。
信中並告訴特朗普，須大力仰仗金正恩的盟友中國，以確使中國「盡力協助達成協議，然後堅決要求北韓嚴格遵守協議」。
美國未來若依據協議，放鬆對北韓制裁，可能須要國會通過，因為對北韓制裁的措施是由國會通過。由於多數法案須獲參院100席中60席支持才能過關，而共和黨只有51席，因此爭取民主黨支持勢在必行。
民主黨對特金協議提出的要求包括，北韓須拆卸並移除所有核生化武器，終止為製造核武而生產濃縮鈾，同時永久拆除核武基礎設施。
信中說，北韓也必須同意，暫停彈道導彈試射，並接受嚴格檢查。
對於特朗普上周會晤金正恩「左右手」金英哲後指出，他不願再用「最大施壓」的字眼強調美國對北韓的制裁，對此，白宮發言人桑德斯周一重申，美國仍聚焦於北韓無核化，強調美國的立場沒變，直到北韓無核化前、美國都不會撤銷制裁。

美聯社／中央社

新apple watch加入更多附助運動功能，老老豆豆，我本嚟打算買隻Fitbit/Garmin嘅錶用嚟跑步，不過最近我轉去gym房跑唔使了，跑步機等有齊，出街我只戴機械錶，所以唔知Apple Watch啲新功能有乜吸引?

揸車覆msg打電話都ok

咁Fitbit/Garmin有你跑步record，跑步機唔會有

佢有個挑戰 可以畀朋友之間互相挑機

"我挑戰樓王今日1小時跑5KM" 人地可以用WATCH去應機

1997咁勁

有USB手指帶隻去，做完可以插入去存起

依家有啲機係你可以登入個A/C去紀錄做運動RECORD

咁先進
不過你要睇返啲紀錄/表現都麻煩啦，Garmin你可以即時係電話到睇返

$5x放咗，好扭曲，啲回報咁低收息唔買佢啦

其實唔明點解要睇番
除非練跑既人有需要, 普通消閒好似有無都無咩所謂

乜功能都無所謂 最緊要係apple出
就算其它錶有齊呢d功能仲要多d都唔會有人買
因為呢d錶根本係電子垃圾
一日環保撚視面不見 我都係會開大冷氣買野瘋狂用膠袋

咁睇住自己有進步/有冇偷懶

大家樂揸到賺咗錢𠻹，呢輪升得咁勁，唔通業績出人意表地好? 諗唔通

Apple Watch對我嘅唯一用途就係唔會miss call

我唔存嘅，每日磅吓有冇輕咗算

係大師兄定樓王你寫既數字

大師兄，師傅幾時富貴過

唔怪之得大家樂都升了

睇要幾精準數據, 好多人都係炫耀性質
每日跑開個段路, 時間上會預計自己有無進步
智能錶點睇都係另類監察儀器, 但用於醫療用途就唔同既
心跳率有用既, 遲D有埋血糖等其他野就仲好

大師兄嗰個

大撚膽

#metoo
嬴少10k

舊年試過每個星期都要update一次.

逼害, 你地逼害我.jpg

大師兄

update唔切一日2個都有，太睇少師父喇，嗰時直接skip咗佢

callnowyeah

永遠懷念師傅絕不含糊日子

樓王點睇一手樓空置稅
發展商交稅, 正路R痕, 可能仲將稅轉嫁買家
還掂都係加價惜售

未有正式條文，真係通過先評估

粗估發展商可以拖慢起，唔投地，參考德國，發展商搵唔到食唔起，結果舊年柏林樓價全球升幅第一，唔知有冇記錯

偽招托樓價

傳墨西哥對美豬腿肉及豬肩肉徵收兩成關稅

外電報道，墨西哥為報復美國向其徵收金屬關稅，決定自當地時間周三(6日)起，對産於美國的豬腿肉及豬肩肉徵收20%的關稅。

一日需求大過供應，搞乜都冇用，任何管制法例只係改變流水路向，唔會改變到水向低流嘅原則

德國樓升一半原因人口上升得好撚快
香港都係

大城市搵錢機會多，設施好，一定多人湧入嚟，起樓速度一定冇湧入嚟嘅人咁快，樓價上升，於是就迫走頂唔住生活成本高嗰一批人

涉收逾2千萬當中國間諜 美前國防情報官員被捕

992好撚勁！

鏟草兄強烈推介

388好撚廢！！！

妖股

【大師午間教路】小注短炒強勢股

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，大市周二反覆冇方向，估計因周一「升過龍」所致，淡倉被殺之後要「儲一儲」，料恒指阻力位在32,000點。

後市方面，下周美朝元首會面、聯儲局議息等均有影響，雖然歐洲危機現「抖一抖氣」，但問題仍存在，內地因素則更為重要，因A股入摩後憧憬減少，A股又弱，資金鏈問題更不容忽視。

大師認為，現時小注短炒一、兩隻強勢股不為過，騰訊(00700)則睇住418及424元兩個位。

師父叫人短炒700？
唔係騰爆咩？
我有無睇錯？

【大師午間教路】小注短炒強勢股

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，大市周二反覆冇方向，估計因周一「升過龍」所致，淡倉被殺之後要「儲一儲」，料恒指阻力位在32,000點。

後市方面，下周美朝元首會面、聯儲局議息等均有影響，雖然歐洲危機現「抖一抖氣」，但問題仍存在，內地因素則更為重要，因A股入摩後憧憬減少，A股又弱，資金鏈問題更不容忽視。

大師認為，現時小注短炒一、兩隻強勢股不為過，騰訊(00700)則睇住418及424元兩個位。

仆街喇，要走鬼

走鬼呀！

師父 明白了

師父同黃腳鷹再一次同船，威力無比

上呀！

有冇邊個師兄可以跟到師傅嘅速度

【實戰理論】市況不明朗 繼續上落市（沈振盈）（JUN 04）

週末期間中美的貿易談判，初步的消息形容是有進展。由於經歷過上次美麗的誤會，今次香港媒體的報導已較為小心。歐美媒體的報導，仍是較為中性，暫時仍未達成任何具體的協議。此一因素相信仍會有一段時間的拉鋸，暫時繼續等待。但見到美國近期的動作，似乎其傾向「保護主義」的大方向，是不會有任何的軟化或讓步。

下週將有美朝領導人會面，以及美國聯儲局議息，市場的變數仍多。歐洲的問題看似暫時緩和，但又輪到西班牙政府不穩，今次民緒主義的衝擊力，較諸兩年前的情況，更形不穩定。

至於港股方面，今日應該可以跟隨上週五美股的上升而高開。然而，由於市場不明朗因素仍多，美匯指數持續上升，相信股市的表現仍會反覆，暫時仍當作是上落市視之。恆指阻力位初步在30800及31200，而支持位暫時會在30200水平。

Q牛比師父震走左
賺個M記加大算

幾好身法

又轉身

仆街頭先喺ifc 撞到師傅

係咪短炒就唔算買貨?

實祝到你

佢起緊雙飛，唔得閒理我啦

有冇握手

師傅都要去 ifc 咁大鑊

仲要帶兩個愛妃去陪葬

都係果句有無舐閪先

瀨住咁跳

我爭d 撞左落佢度

咁你實全家好幸福

唔係啊
我想問例如435收到嘅租金收入
一般幾大部分會派息/再購入資產？

你快啲去搵人幫你打返場齋，呢輪千祈唔好掂股票

唔係 我地應該夾錢俾朱巴買

我夾夠20蚊

爭d

小注短炒 = 小炒?

推升

你真係撞左落去，玉皇大帝都救你唔到

圓咕碌呢條臭閪

好在咋

返屋企跨火盤，買碌油葉返屋企沖涼洗一洗啲衰氣先

搵隻g轉哂啲運俾佢

右邊推車

隻人形豬做乜

【內地消息】中誠信國際警告：下半年恐有現金流斷裂
2018-6-5 10:53:32

中誠信國際總裁周浩表示，企業再融資渠道受阻是觸發今年中國債市違約的重要因素，新增的違約主體主要集中在民營企業上；下半年如果再融資不能恢復，會有更多因為現金流斷裂而發生的違約。

中誠信國際是國內信用評級機構，2006年中誠信國際正式成為穆迪投資者服務公司成員。

此前，房地產企業合生創展集團（）2018年非公開發行公司債券遭到「中止」，這筆債券擬發行額度為31億。5月28日，碧桂園（）擬發行的一筆200億額度的小公募債也遭「中止」。

係咪有聽師父講野?

呢啲先好啪

但真係好豬
利用女權嘅雞

唉, 豬到一頸血

肥腫難分

夾個下咁急想點

小小貨贏左手樓寶號

有無事!!! 有無祝福!!!

呢啲口講feminism，實際就渴慕男性目光既臭雞，開正我條水。講呢啲theory有幾多條女夠我講呀，兩野就講到佢出水啦

呢間仲停埋牌

東方園林(2310.SZ)發債 乏人捧場

大陸PPP（公民營合作模式）明星企業東方園林原本計劃發行人民幣10億元（約新台幣47億元）公司債券，未料，實際發行規模僅人民幣0.5億元（約新台幣2.4億元），為大陸史上最冷清的企業債券發行。

券商中國報導，東方園林股價昨日午後大跌，盤中一度逼近跌停，成交量放大三倍，最終股價下跌4.01%，收在人民幣17.94元，連續三日下跌。

東方園林14日晚間，發布債券募集說明書，招股書中提到，人民幣10億元擬用於償還公司即將到期的債務，剩餘部分擬全部用於補充公司流動資金。對於本期發行的10億元債券，東方園林表示，人民幣5億元擬用於償還債務。

東方園林的的營業收入主要來自於工程建設領域，而工程建設收入中，大部分項目為政府投資的園林建設、水系治理和生態修復等項目。這些項目的發包方大多為當地政府或者政府所屬的基礎設施建設公司。面對政府客戶，企業通常需要給予寬鬆的付款條件，這導致東方園林的現金被存貨、應收帳款所占用。

中證網報導，一位券商經紀商表示，民企債的流動性差，違約風險高，不好質押，從近期民營企業債券的收益和成交來看，很難賣動。

資料顯示，2015至2018年3月底，東方園林應收帳款的帳面價值分別為人民幣37.8億元、51.2億元、74.7億元和87.1億元，占總資產比例分別為21.4%、 21.3%、21.2%和22.7%，應收款項的回收周期一般在三年左右。造成此情況的主因為政府結算的特點。

師父係咪想反燈？

講都出水, 真係三吋不爛之舌

好耐冇贏過錢了

用把口就食到唔少女

呢啲女既特點係，你靚唔靚仔佢唔care, 但你有腦就食硬佢。因為佢自以為有腦。呢啲feminism role play有幾難，陶十九都成日扮右膠啦

大陸佬DAY HIGH, 港女仲0係度磨

有冇教學 依d女好攻擊性

追又唔係, 唔追又唔係

我係你就等個市回一浸先追嚕，除非你一心諗住落呢注就係要殺大四佬

川金會將簽終戰宣言 中官媒：中國沒簽就無效

下周二(12)「川金會」將舉行，外傳美國總統川普與北韓領導人金正恩將會簽署「終戰宣言」，正式宣告韓戰結束。但中國官媒《環球時報》卻表示，若中國沒有參與，這項「終戰宣言」便不能生效。

《環時》發布評論表示，1953年韓戰僅簽署「停戰協議」，簽署的一方是中國與北韓，另一方是美國為首的聯合國軍隊。由於停戰協議並非和平協議，故兩韓並未結束戰爭狀態。

《環時》指出，美國與北韓商議簽訂終戰協議，總體上是積極的。但由於中國是當年簽訂停戰協議的一方，「中國參與終戰宣言的制定與簽署，對於該宣言代替當年停戰協定具有法律上的不可或缺性」。

《環時》表示，由中方來看，朝美韓三方簽署終戰宣言，應該也是好事。但他在「法律上不夠嚴謹」。從地緣角度與聯合國框架角度來看，「即使中國一言不發，真實影響也比跑來跑去的韓國還要大」。

700 420做咩咁多沽盤

整數位姐

老母麵出手打熊軍

將牛軍首領既首級拿下獻俾大DODO

哈, 終囯講法律

前幾日先話700一定跌，改口真係快，call put一齊買，升跌你講曬

第一日識師父咩
佢鳩不時左熊加call

【中美貿易戰】高盛：貿易戰沒有「擱置」 而是「開戰」
2018-6-5 15:06:07

特朗普官員宣佈貿易戰擱置不到兩星期後，政策大幅轉變。過去幾天的交易公告指，貿易戰並沒有「擱置」，而是「開戰」。

高盛相信貿易政策不會很快平息，為了保持談判的相互平衡，政府必須說服美國貿易夥伴施加貿易限制。但是，白宮難以說服貿易夥伴，關稅威脅具有可信性，但是缺乏可信的金融市場。

加拿大和墨西哥徵收鋼鐵關稅，加上參加北美自由貿易協定談判和錯過立法期限的負面因素，可見難以達成短期協議。相反地，美國表示可能會再次提出退出北美自由貿易協定，但高盛認為美方不會退出協定。

中國和美國的貿易同樣面對風險。高盛認為，這是一個很好的機會限制關稅和投資分別於6月15和30日推遲公佈。但是，高盛預計將會有一些對於中國進口和投資的額外限制。

最近的貿易分歧是美國和歐洲的關係。在過去兩星期，美國已經對歐盟鋼材徵收關稅，並開始研究歐洲出口的汽車，把歐洲視為其他貿易夥伴。高盛不認為八月前會有關於汽車進口的決定，但相信會在2019年中期前決定。

雖然鋼材關稅反映出美國對於貿易保護的升級，但是受影響的貿易總額並不多，佔進口的500億美元。高盛估計這些行為會導致核心的個人消費支出(PCE)上升約3基點。相反地，如果白宮堅持所有正式或非正式提議的關稅，將會影響4,750億美元的商品。如果實施的話，核心的個人消費支出(PCE) 將會在同一時間通脹約15基點。

牛仔逗住put, 熊仔加注call,開嘜撚我都中

無撚錯，隨時傾傾吓反枱

如何戒賭

月供啦師兄，玩即市好嘥腦力呀！

係咪去開個一通好
一入錢落牛牛就想買野

用匯豐啦, 手續費貴到唔想TRADE

借錢拎去買樓寶號，個個月得返生活費，到派息先拎去玩

係呀，一通月供平

呢句真 而家攰到唔想打機

幾攰都好
有閪係面前
相信沈門兄弟都係會奶

之前用過恒母個仔
真係貴到on9

低收入人士點借得多

點解要搞到咁複雜

我會伸條脷出黎叫條女自己磨

sor大佬我都係鳩up下唔好借錢

如果有信心可以試下另類月供

識玩

【fb直播】英Sir教你波動市取勝法則！

6月大事一件接一件，美國、歐洲、日本、英國四大央行先後議息。主要央行息口聯動，對市場影響到底有幾大？新興市場頂唔頂得住？

如果特朗普無再改變主意的話，美朝峰會亦將於月內舉行。面對無定向的外圍環境，投資組合要短打為主，抑或不變應萬變？

《東網Money 18》特別請來豐盛金融資產管理董事黃國英，於每月一集的《英Sir實戰教室》，同大家拆解大局，讓你未雨綢繆，捕捉投資機會。歡迎網民加入討論及發問！

詳情請click入以下連結度睇啦！

1.《 東網／東方日報》facebook專頁：

2.《東網Money 18》facebook專頁：

佢都仲係病病地，冇咩精神，唔似上年同師傅大戰時嘅狀態

歐元區「龍頭」失動力！德國服務業PMI廿月最弱

外國傳媒報道，歐元區經濟「龍頭」德國公布，5月服務業採購經理指數(PMI)終值52.1，與預期及初值一致；4月為53.0。數據反映德國服務業PMI增速降至20個月最低。

Markit經濟學家Phil Smith表示，德國經濟增長正在降溫，雖然商業活動持續增加，但增速漸見緩和。該國5月製造業和服務業產出增長錄得2016年9月以來最低水平。

個樣比上次似精神左

報道：國有銀行承諾向房屋租賃市場提供逾3萬億元融資

路透社測算，國有銀行已承諾向房屋租賃市場提供超過3萬億元人民幣融資，對象包括房地產開發商、房屋租賃公司同租樓人士。
路透社報道說，建設銀行從去年11月開始在深圳推出個人租屋貸款。承租人最高可無抵押借貸100萬元人民幣，最長還款期10年。
建設銀行行長王祖繼在談及推動擴大租屋市場時表示，從中央到地方，政府的決心很大。他補充說，政府仍在研究有關稅收和土地供應方面的政策支持，建行亦在繼續探索如何提供融資。
去年，中國工商銀行亦在廣州推出類似產品。中國銀行亦向廈門租屋人士發放首批貸款。
到目前為止，只有大型國有銀行提供租屋貸款。中小型銀行的多名消息人士稱，租屋貸款違約風險、高成本和低回報讓他們卻步。貸款定價亦必須低於市場水平，因為銀行面臨壓力，需要展現出對租賃市場發展的支持。

大陸租樓都要借錢, 究竟呢D錢係唔係倒落海

乜仲未挾死佢咩

唔敢試

佢自己名下玩果啲可能夾到病
佢個基金果啲應該冇事啦 啲美帝科技股升到咁

吸血鬼旺角個新商場開左
各位股東有時間落去視察下

邊度？

舊工業貿易大樓果到
紅色線往中環方向車尾

t.o.p??

納dee日日破頂咁

你講早咗幾日，佢個頂係7637.27，過多幾日先講啦

可惜港女唔Q用呢
同個頂差2000點+

個天錫住師父個荷包，騰訊唔上返480，唔駛請u煎食飯

想做下伸手黨, 8仔個chloe 同老強有咩大分別

師傅認咗輸喇

佢最後轉賭局，5月底唔到360$就當佢輸
所以請返u煎食飯

佢話之前港交所贏咗u煎 今次讓下佢

真係仁義GC

唔係有得揀唔用咩？

依家師傅得返一個賭局咋
佢生日前上證落到2700就贏
到3400就u煎贏
中間就文錦輸

但係咪福臨門先？唔好側側膊變左cafe de coral喎

人民幣，你拿什麼抵押給人民？

文錦好慘，佢點先會贏？

收期權金收到手軟

邊有得咁撚樣賭呀？

黃腳鷹返大陸做善事，塊面氣息好左，會唔會有受另一位高人指點破師父祝福？

黃國英表示，最近兩日市況進一步好轉，自己反而相當文靜，只是酌量減持一些高槓桿的衍生工具。還是繼續睇好，不過預期應該會是拉牛上樹的形態，可能會蝕時間值，而且之前將注碼推高博回報，稍為減倉鎖定利潤，避免去到太盡，減低心理壓力，亦可以增加之後應變的彈性，否則萬一市況不如預期，就惟有斬倉撤退。

假如自己是由零開始，現在才入場，的確會有種難以入手的感覺。好股更貴，衰股依然廢，高追強勢股怕中伏，低撈弱勢股又很大機會得個悶字，隨時低處未算低。

市場愈有效率，就愈難出手，要打破這個困局，一定是判輸來打，先落一注。萬一中伏，有能力再加，而假如一飛沖天，也不怕冒險追買。如果肯用這個方法，過了一段日子之後，便會逐步建立一個股票組合，屆時每一個買賣決定的重要性就會降低，便不會寸步難行。

一般投資者初哥，因為沿用一個打工仔的心態去看待投資，太過計較眼前的勝負，很難踏出第一步。假設是一擊不中，更加容易知難而退，索性放棄。其實傳媒不斷神化專家，側重分析而忽略應變，又一鋪一鋪計數，對於投資者水平的提升，並沒有任何幫助。

今次自己在中型股票百花齊放的市況中得益，純粹之前肯一路堅持，可是當日看來卻是無比愚蠢的選擇。要學投資，就要先學捱打，沒有任何捷徑。

豐盛金融資產管理董事 黃國英
（作者為註冊持牌人士）

想睇番黃國英之前專欄，可click入以下條Link

#黃國英 #港股 #市況好轉 #先落一注 #打破困局 #堅持

英之見 - 基金經理黃國英Alex Wong

─ ─ ─ ─ ─ ─

屌佢噏乜鳩呀？輸到傻咗

有, 開完禁入去睇兩眼睇落好似強積金想問下姐

新聞時間: 共匪又想打韓國佬同美國公司主意，呢次唔係偷技術，直情係搶，睇吓後面會點發展

俾班仆街搶到就含得撚鳥

新聞時間: 根據呢度披露嘅訊息，中興由贏國航天部建立，借中興個殼將特務間諜裝扮成科學家、管理層之類，2005-2007年，以5%成交金額賄賂利比亞法官及前總統，中興放生佢即係冇瓦解共匪間諜系統，所以盧比奧話係國家安全，Trump要重新估計

新聞時間: 參議員盧比奧已開聲認為需要一套計劃摧毀共匪南海人工島，要制止共匪擴張，否則未來會活係共匪規則下

我估計最後一定開片，除非贏國全面撤出及拆走軍事設施

中興個主席豬咁兜竟然係spy

呢度係咁講，中興其實係共匪特務機關，所以斷冇可能放生佢

電影特務個個好型棍，James bond咁款，真實間諜一定唔會，越少人留意冇印象嘅普通面口最為可能

中興而家已經差唔多有2個月停牌冇生產，已冇得救，可以講下面嘅底層員工全部走晒

沈門好靜 全部出曬去撚狗麵仔

呢獲真係兇多吉少

香港Harrow宣佈出年開始唔教繁體字

連國際學校都走唔甩

最近有單贏國花邊新聞，有個叫崔永元嘅人同范冰冰嗌交，而贏國稅務局又爆出范冰冰水漏稅，以前從未出現過，贏國貪官通過明星洗錢唔係秘密，突然出現呢啲新聞有啲奇怪，范冰冰嘅契爺係王岐山，陰謀論睇可能有政敵開始攻擊習匪集團

英國報紙有報導過王岐山同范冰冰有上床，舊年，范冰冰一直唔敢告，我估報館有真實證據，否則一告破產，點敢登?

共匪講嘅係勢力，背後係邊個，敢郁范冰冰一定有啲嘢，范冰冰而家喺美國，會唔會唔返贏國爆料比美帝尋求保護唔知了

唉，mola mola

唔係中國度組裝一了百了

新加坡推3款「特金會」紀念幣 售價211至8000港元

之前啲美國紀念幣

國際一向唔放香港係眼內
一啲都唔驚訝

買返粒都好

問題係可能落咗㗳，錢擺咗入去先玩嘢，唔玩就水瓜打狗

個個都出，屌唔過

樓王有冇慰問腦魔關於游b做監疐一事
佢一定好傷心

屌佢老母！

條撚屌邊會，日日幻想游B二穴通櫃

赤化得咁勁?
今屆個教育局局長比上屆仲撚癲
為左人工乜撚都做得出

佢唔係轉咗呢個咩

間嘢係大陸請中文老師點會教繁體字

呢個真，條仆街痴漢嚟

蔡若蓮擺明係真正既局長啦

睇錯咗生前

去北韓裝

尋日睇到, 湯sir又發功

身處日本的紀惠集團行政總裁湯文亮看見財政司司長陳茂波今早提及新樓空置率近尾聲，他透過whatsapp發表意見指，新樓空置稅是推冧樓價的特效藥。

湯文亮表示，不少人認為今次政府小題大做，僅9,000個空置單位，毋須開徵新樓空置稅，但他認為政府開徵得太遲，在政府決心增加供應的時候，就應該同時開徵新樓空置稅，防範地產商持貨不賣，政府的努力就會徒勞無功，現在雖然只得九千個新樓單位空置，但若果政府不開徵的話，新樓空置數量就會急速上升，影響所及，樓價亦會繼續上升，在現階段推出新樓空置稅如推冧樓價的特效藥，效果快到無人敢信，因為開徵新樓空置稅，供應會大增，樓價因此下跌。

不過，新樓如何徵收是一個有待解決的問題。湯文亮指出，近年地產商賣樓普遍提供折扣及印花稅回贈方法銷售，實行高佣政策，所以難以計算新樓真正價值。究竟新樓空置稅是根據定價而定，還是折實後成交價而定？如果以定價徵收，地產商就會變成自己捉蟲，變相硬食回贈及稅項，如果以折實價來徵收，即告訴俾市民，新樓樓價並不如價單那麼高昂，會影響最近購入新樓及二手樓的人，所以未到詳情公布一天也不知道政府如何徵收新樓空置稅。

起樓唔駛時間咩，冇啦啦點大增

垃指破咗頂啦

劍指8000

我都冇咩留意, 諗住道指仲係好似港女玩過山車既時候納dee係咁上

咁qq可以長揸牛鳥

最撚衰肩仔琴日話入咗q牛，唔係我琴日已經加滿倉

等我仲戇柒柒減Qq換返啲388
原來係要揸到底

都好

師父話要短炒

388真係要俾更多耐性, 冇諗過揸到息都收撚埋仲係呢個牛皮位
朱巴700專家唔知點睇呢
唔撚再想見到假突破...做腳做到吳公咁撚多隻

今日個成交已經有起色，好少可六月都仲可以放到量
如果聽日破埋312企穩，一定會追388落後，所以趁而家啲牛平成咁，係時候入定啲

上個禮拜果幾隻陰腳仔，盲嘅都知佢做緊市過夜牛，日頂熊，日日數錢

納dee

照咁勢頭 聽日都未必破到 但一穿 310 又行番區間 所以明天真係機不可失
雖然我仲揸緊成 50手 臨收市先入嘅牛仔
睇黎又蝕番profit 出去

未必既，爭二百點劏咁多熊，大戶識計數既
同埋納dee真係好力，聽日qq應該攻423關

紅咗

低調

傳中興和華府簽署協議 交133億港元罰款換解禁

英國傳媒周三（6日）引述消息指，中國中興通訊已與美國政府簽署原則性協議，華府將解除禁令，容許中興恢復業務。根據協議，中興或需向美方支付逾17億美元（約133億港元）的罰款。美國商務部發言人表示，仍未和中興簽署最終協議。

報道指，中興須繳付10億美元（約78億港元）罰款；若日後再違規，需再支付4億美元罰款（約31.2億港元）。連同去年中興向商務部支付的3.61億美元（約28.1億港元）民事罰款，中興或需支付逾17億美元罰款。

此外，中興在協議下仍需在在30日內撤換董事局及管理層；在不設限下，讓美方到廠內查核，以確定美國賣出的零件是用於中興通訊；中興亦須在網站公布其產品的美國零部件使用數據。

消息人士指，中興在上周簽署由美方制訂的原則性協議，但由於商務部計劃修改內容，經修訂的協議仍未簽署。美國商務部指仍未與中興簽署最終協議；中興暫時未回應。

傳中國開條件買700億美元美國商品 以解除鋼鋁關稅

中美兩國貿易談判持續，據《華爾街日報》引述知情人士指，中國最新開出的條件是向美國首年買入700億美元的商品，包括農業、製造業，以及能源等類別產品，以換取美國解除針對中國的進口鋼鋁關稅。

報道又指，美國總統特朗普希望中國降低中美貿易逆差。

黃國英：初哥學投資 先學捱打

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，最近兩日市況進一步好轉，自己反而相當文靜，只是酌量減持一些高槓桿的衍生工具。還是繼續睇好，不過預期應該會是拉牛上樹的形態，可能會蝕時間值，而且之前將注碼推高博回報，稍為減倉鎖定利潤，避免去到太盡，減低心理壓力，亦可以增加之後應變的彈性，否則萬一市況不如預期，就惟有斬倉撤退。

假如自己是由零開始，現在才入場，的確會有種難以入手的感覺。好股更貴，衰股依然廢，高追強勢股怕中伏，低撈弱勢股又很大機會得個悶字，隨時低處未算低。

市場愈有效率，就愈難出手，要打破這個困局，一定是判輸來打，先落一注。萬一中伏，有能力再加，而假如一飛沖天，也不怕冒險追買。如果肯用這個方法，過了一段日子之後，便會逐步建立一個股票組合，屆時每一個買賣決定的重要性就會降低，便不會寸步難行。

一般投資者初哥，因為沿用一個打工仔的心態去看待投資，太過計較眼前的勝負，很難踏出第一步。假設是一擊不中，更加容易知難而退，索性放棄。其實傳媒不斷神化專家，側重分析而忽略應變，又一鋪一鋪計數，對於投資者水平的提升，並沒有任何幫助。

今次自己在中型股票百花齊放的市況中得益，純粹之前肯一路堅持，可是當日看來卻是無比愚蠢的選擇。要學投資，就要先學捱打，沒有任何捷徑。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

沈振盈：上落市格局仍未打破

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「大師教路」專欄表示，上落市格局 仍未打破大市連升四日，恒指重上31,000點關口，市場氣氛又霎時間變得樂觀起來。市場評論又開始上望32,000點、34,000點甚至35,000點。

曾幾何時，一個月前恒指從29,800點反彈，上越31,000點，突破了下降三角形，市場仍是同一番的論調。但結果是，港股始終擺脫不了上落市格局，再一次回試30,000點的支持。同一樣的狀況，為市場帶來同一樣的論調，歷史會否又重演，繼續其「橫行上落市」的格局？

今次的反彈，主要是外圍的利淡因素暫獲紓緩，但卻並不代表已經解決。存在的問題繼續存在，今天可以被當作冇事，明日又隨時會發酵。由於利益之所致，報喜不報憂的評論始終是主流。

歷史不斷地重演，投資市場亦不斷有新手加入，故此，每一個周期從開始到結束，故事都是不斷地重複。有經歷的資深投資者，自當會明白筆者所說的道理。沒有經歷，沒有感受過的投資初哥，自當以眼前所見的就以為真。

大鱷索羅斯講過：「人之所以犯錯，不是他們不懂，而是他們自以為甚麼都懂」。此句話，確實值得各位小投資者深深細味。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

開始有實質deal內容出

我睇呢轉頂盡430 就回一浸
現階段唔值搏

鳩up 姐

大鱷索羅斯講過：「人之所以犯錯，不是他們不懂，而是他們自以為甚麼都懂」。此句話，確實值得各位小投資者深深細味。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

索羅斯所講嘅自以為什麼都懂嘅人，係咪講緊師父呀？

熊得

Qq?

但係中美貿易戰唔係出實質野？我覺得會再升多浸呢

鳩估可以小注，或者靠邊站

冇貨靠邊站好啦，老美冇方向，隨時挾死，樓上一大堆近熊。有貨都要減，今日會chok到傻

想紅燈開

索羅斯我都未驚，何況你班契弟?.jpg

升咗咁多日道指同港女麵冇力，睇呀爺出唔出力

阿爺唔沽你老味都偷笑

高鐵試車嘈又震 地動屋搖現裂痕 元朗居民難安枕

廣深港高鐵香港段列車又嘈又震，新界居民日夜飽受煎熬！高鐵列車過去兩個月在西九龍至深圳的地底穿梭試運行，令元朗多條村落及私人屋苑無日安寧，不少居民投訴不論早晚均聽到列車駛過路軌的聲音，在家中感受到枱、椅出現如輕微地震般的震動；有人家中的地磚及牆身更出現裂痕，懷疑亦與試車有關。他們擔心高鐵日後正式通車，班次比試車頻密得多，屆時將要每天承受噪音及「地震」之苦。專家指港鐵可於隧道內加裝隔音防震設施，但若未能解決問題，高鐵九月通車後可能要減速行駛。

高鐵香港段全長約廿六公里，全線均採用專用軌道，並以地下隧道形式興建，由香港的西九龍連接至深圳，走線途經油尖旺、深水埗及葵青，進入新界後穿過金山、大帽山、雞公嶺、元朗及米埔等地區，最後跨越深圳／香港分界，連接高鐵內地段，而香港段列車最高時速達二百公里。本報近日接獲消息，高鐵列車在試車後車輪出現嚴重磨損，行車時亦產生強烈噪音及震動，即使隧道路軌深入地底，地面仍聽到列車發出的聲音及感受到行車時的震動。

曾派員檢測 港鐵暫未交代

元朗區議員文光明表示，最近接獲不少居民投訴高鐵試車時產生震動及噪音，有人更指家中地磚及牆壁出現裂痕，投訴主要集中在攸潭美村、圍仔村及碧豪苑。有居民形容聽到列車駛過路軌時的聲音，亦有人指感受到家中枱椅出現相當於手機震機時的震動。他向港鐵反映情況後，該公司曾派員帶同儀器，到居民家中量度噪音分貝及震動數據，但港鐵暫未交代測試結果。

文光明認為，高鐵沿線途經市區及新界多個地區，如產生強烈噪音及震動，理論上多區居民均會投訴，但目前主要是新界居民受到影響，估計是因為區內以農地居多，土地較為鬆軟，加上環境比較寧靜，居民容易發現異樣。他強調，不希望事件引起公眾恐慌，促請港鐵盡快交代噪音及震動測試的報告。

土力工程處前處長陳健碩指出，地下鐵路行車時產生聲響及震動的影響程度，與附近地質息息相關，與鐵路隧道的深度亦有密切關係。他解釋，聲波及震動波在石層傳送的速度較泥層更快，如果隧道路軌位處石層，而有關路段上方有民居的話，住戶便較易聽到噪音及感受到震動。而隧道與地面建築物的距離愈小，對地面的影響則愈大。

專家：日後或需減速行駛

陳健碩相信港鐵有在高鐵路軌安裝防震墊，若證實噪音及震動影響民居，可加裝更多防震設施，並在隧道內加建隔音裝置，情況就如路面加裝隔音屏障。但若最終未能徹底解決問題，高鐵通車後可能要在有關路段減速行駛，減少對居民的影響。

港鐵指仍在收集震動資料

港鐵發言人證實收到個別元朗新田碧豪苑和圍仔村居民投訴，不滿高鐵列車及工程車行經時產生震動，港鐵已於上月中開始在上述地點檢測震動，有關工作仍在進行中，待收集到足夠資料後，會研究相應措施，又指港鐵已派員出席了兩場居民大會，會積極跟進居民的意見及於下次會議闡釋最新進展。

記者劉偉權、朱先儒

升咗好多日，裂口都補埋，唔知啲領導走晒未

992 又升，師傅又贏

上證見紅

挾上殺熊再回落去

有機會，總之唔似早幾日咁坐火箭上

開波！

32100

所以今日收市企唔企到312太重要

mmmm....大師兄你是咪打錯左？

大師兄 31200 咋喎⋯

琴日實戰理論阻力係312, 午間大幅上移至320

師傅下個位32000，都係破硬

是但啦！打定先

大師兄興奮到手誤

Q牛尋日比師父震走

屌你潮偉型棍到

朱巴算唔算燈左？

ok 我認

錯左都咁盈

唔通因為琴日撞到師父之後

睇下上唔上到430

轉身咁快

上面講左啦

我Q牛食左糊先
破425all in

好似已經上唔到

衰鬼又真係上唔到425喎

今年暑假有好戲睇

所以我424.6見佢冇乜力食左先
呢一水398炒上黎我就飽哂架啦

Day end綠燈又買返

準備起飛 而家入注恆牛 落機有冇糊食

飛日本？

已經估到之後講咩............

冇錯，就係問佢係咪去瀨日本閪

奶閪

第二句係問係咪去飛田，第三句先係問會唔會奶閪

俾啲鋪排好唔好？

市升股跌

大師兄領軍殺上去未

頭先話入貨 轉頭又食咗三格
都係專心去奶閪

你班友
唔撚怪得chok咗一chok

去邊奶玩

例牌飛田先啦

好撚仆街囉

梅田好玩

所以琴日收市前補左啲恒牛, 叫做買樽正骨水

今日冇實戰理論

師父起壇作法
奇門遁甲將於星期五錢錢錢時段上映

2382個野壞左

真係要小心

下星期預料係好消息較多既
不過師父突然搵隻燒鵝出黎就

Final call，之後上唔到樓要問自己當年點解咁有良心唔買823

多謝師傅指示

下期標題

師父@77台：唔駛太認真，靠科技股，當上落市，區間下面298-300，上面318-319，千七點5至6日內搞掂，落返30000邊，下個禮拜世界杯

而家唔應該重倉，留意D股短期走勢，之前0既強勢股，而家應該獲下利，唔好同佢長線

師傅77台

美國道指25200 有阻力

師父：道指同納指因素唔同，道指阻力位25000-25200

師父：美股強，因為美金強，唔係因為貿易戰有優勢，中國而家退一步先，唔係怕美國，係因為改革緊，去緊槓桿，唔會俾佢搞亂檔

師父又贏 贏國又贏

77台師傅:
可以小注試沽 等大陰燭先大注落沽
今日高位31300做淡倉
牛證31161左右可以短線入, 推介65742

推牛證CLS

佢兩邊都有推
之後推左隻恆指PUT 話如果冇上31600 31700 可以過夜

NO LA，師父籠野係穩陣派，必定係推一對牛熊證，開乜佢都贏

Exclusive: China's ZTE signed preliminary agreement to lift U.S. ban: sources

(Reuters) - ZTE Corp (000063.SZ) has signed an agreement in principle that would lift a U.S. Commerce Department ban on buying from U.S. suppliers, allowing China’s No. 2 telecommunications equipment maker to get back into business, according to sources familiar with the matter.

ZTE () ceased major operations since the seven-year ban was imposed on the company in April for breaking a 2017 agreement reached after it was caught illegally shipping goods to Iran and North Korea.

A Commerce Department spokesman said on Tuesday that “no definitive agreement has been signed by both parties.”

ZTE did not immediately respond to requests for comment.

The preliminary deal includes a $1 billion fine against ZTE plus $400 million in escrow to cover any future violations, sources said, adding that the terms were in line with Reuters reporting on the U.S. demands on Friday.

The sources requested anonymity because they were not authorized to publicly discuss the matter.

The Commerce Department plans to amend its 2017 settlement agreement and count the $361 million ZTE paid as a part of that, allowing the United States to claim a total penalty of as much as $1.7 billion, the sources said.

Over the weekend, ZTE signed the agreement drawn up by the United States, the sources said, but the amended settlement has not been signed.

ZTE’s survival has been a topic of discussion in high-level U.S.-China trade talks.

U.S. President Donald Trump planned to meet with his trade advisers on Tuesday to discuss China’s offer to import an extra $70 billion of American goods over a year as a way to defuse a potential trade war between the world’s two largest economies.

Trump tweeted last month that he told Commerce officials to find a way for ZTE to resume operations, later suggesting penalties of a $1.3 billion fine and changes to its board and top management.

As part of the deal, sources said, ZTE promised to replace its board and executive team in 30 days. It would also allow unfettered site visits to verify that U.S. components are being used as claimed by the company, and post calculations of U.S. parts in its products on a public website, they added.

77台師傅:
內險包含2318平安開始冇乜力

中興單野究竟國會點跟進

77台師傅:
31600~31800港交所先會郁
暫時炒緊RANGE
267蚊阻力位

入定牛

再下期

實戰理論呢

77台師傅評騰訊:
破阻力係咪代表會升呢?
業務分拆既marginal benefit愈來愈少 分出黎冇一隻掂
今日係因為阿里推到騰訊升

黎緊股價最緊要睇業績 睇下係咪維持到高增長
NASPER放個批貨禁售期就快過 大家要小心

2018可以短炒
舜宇一定唔追

師傅又贏

823 跌緊0.823%

回調好正常

上年係中午出業績，已經買定離手

入定兩手正股有冇伏

等午間教路好啲

佢今日上77台講啲野又係講咗等於冇講
唯一肯定既係道指25200阻力位

分分鐘陰間都唔出

整體財務業績
於本年度內，收益及物業收入淨額分別按年增長8.3%及9.6%至100.23億港元（2017年：92.55億港 元）及76.63億港元（2017年：69.94億港元）。按相同基準計算，收益及物業收入淨額在剔除所有於分析年度內出售及收購的物業後，分別按年增長9.4%及10.7%。本年度每基金單位分派增加9.4%至 249.78港仙（2017年：228.41港仙），包括每基金單位中期分派121.50港仙（2017年：111.75港仙）及每基金單位末期分派128.28港仙（2017年：116.66港仙）。於2018年3月29日（2017/2018年度的最後交易日），領展的收市價為67.00港元（2017年3月31日：54.45港元）。連同每基金單位分派計算，領展本年度之總回報為27.6%，分派回報率為3.7%。

投資物業組合（包括發展中及翻新中的物業及於中國內地的物業）的估值持續改善，達到2,030.91億港元，較2017年3月31日增加16.7%。按相同基準計算，剔除所有於分析年度內出售及收購的物業後，投資物業組合（包括發展中的物業及於中國內地的物業）的估值按年增加25.4%。每基金單位資產淨值按年增長33.0%至83.06港元（2017年3月31日：62.47港元）。

有無人會近熊過夜？

睇緊59120 31700回收
入返啲鎖倉

【大師午間教路】A股或拖港股後腿

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，目前大市以反覆上落為主，靠騰訊控股(00700)及手機設備股力撐，而內銀、內險股亦見回吐壓力。

他表示，雖然外圍風險因素暫時紓緩，但需留意A股短期走勢仍偏軟，有機會拖港股後腿。

之前話萬劍歸宗美股GG又無咗回事

派息比率低左

上313後順便夾埋上314，唔該

2點等殺落, 希望成功

黃國英：港股市場上只有兩類股票值得部署

豐盛金融集團資產管理部董事黃國英表示，現時全球炒股不炒市，例如歐洲股市熱炒奢侈品股；車股和金融股相對落後。美股熱炒大型科技股；金融股相對落後。

港股亦然。他認為港股市場上只有兩類股票值得部署。一類是極傳統的企業，如維他奶國際(00345)，行業增長仍不俗，但入場競爭者少，不會有初創公司進入搶生意。另一類是最近熱炒的新興產業包括教育、物業管理、醫藥等，整個行業仍在增長，不會知頂位在哪，直至炒爆為止。

他又指，現時有數隻大型科網股符合資格透過CDR(中國預託證券)重返A股市場，估計第一批公司將包括京東、網易及小米等。他預期首批CDR上市後，將有利香港上市中資股的投資氣氛及估值。

唔差wo業績

偷步升晒 時間停止左

買咗就唔放，股價升跌有咩影響，除非你孖展

呢隻大郵輪黎既
妹下妹下咁上is OK啦
派息又加左
有無月供？

企開啲啦黃腳英

好驚加息再跟之前咁樣插水

點解無新阻力？

佢已經唔敢再出

一落機就見到313 港女好波

㗎妹仲好波啦

講完又落翻

又上

正骨水加藥水膠布

沈家軍上

64898 0.01 IN

求師父露3點9

激賺7成了走唔走好

一倍了走唔走好

130%了

賣出是被拒絕了

gg

美股今日暴跌ok?

最後逃生門

今年主要係致富,恆生太貴唔會用

700最尾都425
離間緊朱巴 逼佢做燈
朱巴係700上 經已是cfu

朱巴潛水左一排，一回沈門就出事

信大師小注內銀內險

聽日低開300點ok?

[url]沈陣營第一百六十期 － 師父袋底減極都有的磅神秘莫測 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

邊個搞鳩朱仔姐係同我過唔去

今晚夜馬追返?

淘寶點算

內地展開行動嚴打網售假貨行為

市場監管總局公布，決定於5至11月聯合開展2018網絡市場監管專項行動(網劍行動)。重點工作包括規範網絡經營主體資格，保障網絡經營活動的可追溯性。嚴格落實網絡實名制，加強網站備案、IP地址、域名等互聯網基礎管理。嚴厲查處偽造企業名稱、冒用其他企業名稱的非法主體網站和無證經營、缺乏資質經營。

此外，亦會嚴厲查處製售侵權假冒偽劣網絡商品行為，探索建立生產、流通、消費全鏈條監管機制。整治互聯網不正當競爭行為，維護公平競爭的市場秩序。堅持正確宣傳導向，加大對網絡虛假宣傳、虛假違法廣告打擊力度。規範網絡合同格式條款，嚴厲打擊其他網絡違法違規行為。

具體要求包括突出問題導向，精心組織部署。依法依規開展，強化聯合執法。落實平台責任，推進社會共治。提升技術水平，優化監測監管。設立健全信用體系，推行全網警示。推動網絡交易平台、平台內經營者、物流企業等相關責任主體作出信用承諾，接受社會監督。

黃國英：炒股不炒市 騰訊年內有望見500元

對於港股走勢，豐盛金融集團資產管理部董事黃國英表示，港股繼續「炒股不炒市」的機會很大，尤其現時新興產業股仍熱炒，顯示市場風險胃納程度很好，難以大跌；料恒指仍未見今年高位，但要視乎金融股走勢。

他預期，教育、醫療、物業管理板塊繼續為市場焦點，亦可留意醫療儀器及燃氣板塊。

小米集團快將來港上市，他表示，旗下基金料會認購小米，預期上市後小米股價傾向會做好一點，然後才食胡。

現時其管理的基金有逾一半比重為港股，美股佔逾3成，餘下較多為歐股和日股。其中，基金沒有直接持有比特幣，但有買在美國上市的比特幣交易所買賣基金，因早前成功在高位沽出部分，現時此持倉是零成本。

另外，基金現時的最大持股為騰訊控股(00700)，佔組合比重約11至12%。他料騰訊年內有機會見500元。而其手遊業務能否帶來收入的最大憂慮亦已消除，相信其估值可獲重估。

京東堀起

英國皇之前做東網直播又話唔會買小米

冇見一排, 樓王做咩會幫手貼丁圖

見到就貼吓 不定期

而家個短期走勢有D似17年1月尾果陣

估唔會相同，基本因素改變咗

技術上 小時圖既RSI 維持左一段時間既超買.

當然基本因素已經唔同左. 但覺得有少少開始打大佬既感覺

仲嘜咁心急放曬嘩

呢梯我啱喎

貼多次

[url]沈陣營第一百六十期 － 師父袋底減極都有的磅神秘莫測 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

屌你咩黃腳鷹又搞鳩qq

佢入左64898

咁聽日真係拜鳩拜